
                      Oh, mierda, no otra vez con el tipo volador en la capa y los botines rojos. ¿El director Bryan Singer ya no pagó la diligencia debida en Superman Returns de 2006 con Brandon Routh? La taquilla no puede ser la única razón para revivir una franquicia.

"Necesitábamos animarlo", admite el director Zack Snyder (300, Watchmen). Diré. Con Batman obteniendo todo el amor de los chicos malos, Supie tenía que mejorar su imagen. Y aquí está en Man of Steel, dirigida por Snyder, con la historia del productor Christopher Nolan, el genio siniestro detrás de la trilogía Dark Knight. Nolan sabe de mal humor. Y Snyder lo sabe por los fuegos artificiales. Nolan sabe por contenerse. Snyder, uh, no lo hace. Juntos, podrían haber engendrado una película en guerra consigo misma, lo que, sin duda, es lo que suele ocurrir. Contra esas probabilidades, el Hombre de acero se eleva alto en su propia ambición esquizoide. Al carecer del humor y el encanto de la vieja escuela de la actuación icónica de Richard Donner en Superman y Christopher Reeve en 1978, Man of Steel prácticamente comienza desde cero.
        
            